我有個日式拉麵既疑問

話說我細個食日式拉麵（例如別府拉麵），d麵麵係黃黃地色

如上圖

其實呢隻係日本邊個地區ge拉麵？

因為我睇而家食親都係白色既麵，例如一蘭。

同問lm

呢隻應該係醬油/味嶒

呢碗係高山拉麵

博多拉麵好似都係幼麵，即係白色直身嗰種。北海道就好似都係粗麵，黃身曲嘅

有加蛋同冇加蛋嘅分別

利申:幾年前睇哂一套拉麵王

如果你想講
黃色 曲 比較粗 重小麥味
應該係札幌拉麵(北海道)
白色幼麵係博多拉麵(九洲)
係唔知點解近年香港興呢隻 我不嬲鍾意食札幌多d

有分好多種麵
細至粗，曲同直
一蘭果種係直幼
黃色既有幼有粗，但普遍都係曲

我都係鐘意黃色 曲 比較粗 既拉面多d
不過而家反而少見!